Exercice
========

*Cet exercice porte sur les arbres binaires de recherche.*

Dans cet exercice, les arbres binaires de recherche ne peuvent pas
comporter plusieurs fois la même clé. De plus, un arbre binaire de
recherche limité à un nœud a une hauteur de 1.

On considère l'arbre binaire de recherche représenté ci-dessous (figure
1), où val représente un entier :

![figure 1](metro21_exo1.png)

1.  Donner le nombre de feuilles de cet arbre et préciser leur valeur
    (étiquette).

<!-- -->

a.  Donner le sous arbre-gauche du nœud 23.
b.  Donner la hauteur et la taille de l'arbre.
c.  Donner les valeurs entières possibles de `val` pour cet arbre
    binaire de recherche.

On suppose, pour la suite de cet exercice, que `val` est égal à 16.

2.  On rappelle qu'un parcours infixe depuis un nœud consiste, dans
    l'ordre, à faire un parcours infixe sur le sous arbre-gauche,
    afficher le nœud puis faire un parcours infixe sur le sous-arbre
    droit.

    Dans le cas d'un parcours suffixe, on fait un parcours suffixe sur
    le sous-arbre gauche puis un parcours suffixe sur le sous-arbre
    droit, avant d'afficher le nœud.

    a.  Donner les valeurs d'affichage des nœuds dans le cas du parcours
        infixe de l'arbre.
    b.  Donner les valeurs d'affichage des nœuds dans le cas du parcours
        suffixe de l'arbre.

<!-- -->

3.  On considère la classe Noeud définie de la façon suivante en Python
    :

``` {.python}
    class Noeud():
        def __init__(self, v):
            self.ag = None
            self.ad = None
            self.v = v
        
        def insere(self, v):
            n = self
            est_insere = False
            while not est_insere :
                if v == n.v:
                    # Bloc 1
                    est_insere = True
                    # Fin Bloc 1
                elif v < n.v:
                    # Bloc 2
                    if n.ag != None:
                        n = n.ag
                    else:
                        n.ag = Noeud(v)
                        est_insere = True
                    # Fin Bloc 2
                else:
                    # Bloc 3
                    if n.ad != None:
                        n = n.ad
                    else:
                        n.ad = Noeud(v)
                        est_insere = True
                    # Fin Bloc 3
    
        def insere_tout(self, vals):
            for v in vals:
                self.insere(v)
```

a.  Représenter l'arbre construit suite à l'exécution de l'instruction
    suivante :

``` {.python}
        racine = Noeud(18)
        racine.insere_tout([12, 13, 15, 16, 19, 21, 32, 23])
```

b.  Écrire les deux instructions permettant de construire l'arbre de la
    figure 1. On rappelle que le nombre `val` est égal à 16.
c.  On considère l'arbre tel qu'il est présenté sur la figure 1.
    Déterminer l'ordre d'exécution des blocs (repérés de 1 à 3) suite à
    l'application de la méthode `insere(19)` au nœud racine de cet
    arbre.

<!-- -->

4.  Écrire une méthode `recherche(self, v)` qui prend en argument un
    entier `v` et renvoie la valeur `True` si cet entier est une
    étiquette de l'arbre, `False` sinon.
